專家：港人學英語欠認真

專家：港人學英語欠認真

【本報訊】當局提倡學生學好兩文三語，但在本地及國際學校就讀的學生都感到在校內學習中、英文各有困難，課餘需要惡補。

出版學習英語刊物的馬學禮批評，港人英文水平下降，學習態度又不及韓國等地的人認真，學校更沒有善用外籍英語老師，語文考試的設計仍是「填鴨式」。

唔係話香港人英文好好，但韓國廢到仆街喎
又唔似日本咁用日文但科研都咁勁。。。

出版學習英語刊物的馬學禮
無人買佢d 書咋

咁多新移民

點唔認真 打機睇netflix YouTube Twitter twitch睇英文
冇人買書學就唔認真

咁多位手足真係要學好英文
他日香港獨立 英文就係第二語言

香港教育垃撚圾
一日到黑剩係識背

都叫左盧W聰練好d英文唔好柒出國際

sir this wayyyyy

what 7 you say ar

係 搞到冇撚晒興趣學

I am not a background for u to take a photo ar

教育就愈CUT愈少野學
又填鴨式 又母語教學
想唔差就難

係咩
勁成咁
一年譯咗幾多本書出嚟我睇過

同認唔認真無關
係香港急速大陸化無晒用英文嘅機會
連娛樂都大陸化
後生一代接觸普通話機會多過英文

唔覺97前啲學生認真過而家
不過嗰一代啲英文好過而家多多聲
可能打機又無漢化
睇片又睇得多西片
出街又畀鬼佬問吓路

韓國人英文其實唔差
同我地一樣由細到大學英文
不過佢地俾我地更唔敢講 同 更少機會用

鬼佬學廣東話欠認真

講真
都係高中先開始認真學
因為要考dse

Dont light me arrrr

而家係官方語言同中文並列但普遍英文水平都咁廢
第日變第二語言應該仲廢

這些專家吃屎吧.jpg

無需要自然最後一刻先學

以前打機乜7都係英文日文
又會聽吓英文歌

成日話鳩人英文唔夠好,
黃之鋒英文肯定差撚過班AO啦,
咁老美係聽黃之鋒遊說定聽駐華盛頓經貿辦班AO呢?

多鳩餘

支持母語教學啊拿

聽英文歌同睇美劇既興趣
都係為左學英文先有
係咪掉轉咗

黃之鋒英文唔係最top都絕對唔係差
你咁講同話周庭日文廢有乜分別

其實溝通到就OK
但香港最後生嗰批你同佢講英文佢寧願講普通話

Here is operation ah not playing ah we R not background ah

講撚中
唔買佢D書 = 唔認真

咪就係佢啲書教唔到人學英文囉
以前啲人學英文邊有得速成
而家本本書間間教育機構sell速成搞到學壞晒

新移民26隻字都未識

Sorry,It's actually true.
以下表演錯曬嘅英文
Also I thing my english lenguage skill are goodest.
I should got level5** in 2020DSE examenation.
I felt good now

韓國人啲英文聽撚死人
e.g.孫興民

未聽過人為咗學英文打機wor
咁打日文game就係為咗學日文？

而家唔知道
但97前我真係未聽過為學嘢而打機
以前就係個game好玩就自然會有人玩理得佢乜文
唔通同同學通宵識燈玩biohazard 就係練英文？

比狗影衰晒

學到好似高永文咁好唔好？

放棄煲東瓜，英文誇啦啦。

佢隊友harry kane仲撚難聽

我唔撚知周庭日文好唔好,
我亦都冇話黃之鋒英文差,
但係建制理想中既外交經貿人才黎講,
佢唔好話卓越,連優秀都稱唔上,
但佢目前為止已取得遠大於果D所謂人才能達到既成果

所以我同你既結論應該係差唔到多既

黎香港搵食既外國人有幾多個係會認真學廣東話？屌你老母

學好英文會容易啲勾結外國勢力㗎

出版學習英語刊物的馬學禮批評
此post已完

真

香港人係衰speaking渣ma
reading listening writing不知幾好

好認真
香港人話自己英文好
起碼有8成係不知天高地厚打飛機

Gphone英文應用程度上好過絕大部份人

但係我哋唔止要一個gphone
最好全民至少有嗰個水平
老實講有啲後生嘅真係怕講英文
唔可以否定必須改善

我反而想知除左英中之外
普通香港人會有人只睇書提升英文能力既咩

日本人都係咁講自己...

比都唔會拎韓國比啦

出版學習英語刊物的馬學禮

問題係, 個讀嘅方法令人失去興趣

講真母語教學黎講 香港人平均英文點都好過日韓台
但你拎新加坡比就無得比 人地去華化左咁耐 平時日常生活80%都係英文
點比? 一係就轉返英中 中中 唔令到英文普及化 平均英文水平點都唔會夠坡狗西利

agree

應該係同一地位
why not both
我地可以唔需要低端普通話人口
但英文, 係必須

my power powerful
goodest english is good

學習認真都可以廢

行出街啲老竇老母都同細路講英文喎

唔好搵其他國家比住
最低限度應該睇吓點先可以去返97前水平
搵全班最廢嗰幾個比從來無實際意思

係,怕講先係死症
剩係英文好比你IELTS 9分, 又如何
最多做隻優秀既狗奴才
演說,遊說,抗辯呢D先係真正扭轉大局既工作
並唔需要英文達到建制吹捧既卓越水平先做到

打機果度好認同，其實學任何一樣野最好既途徑就係透過興趣去學習，但而家連打機都有漢化搞到d人懶晒

呢樣真, 不過當地華人文化流失得好緊要
講潮州、閩南話多數係上年紀嘅人
呢樣野係香港人要注意下
唔好為左個金融中心虛名令到嶺南文化同埋西方文化混合而成嘅無價寶消失

英中都唔會只睇書學

利申英中 口音同listening係靠youtube同美劇學 同埋好多日常用字唔係公式教科書會有

打機要學英文嘅咩
細個嗰陣玩pokemon不嬲都係亂咁撞撞到打爆機

我果個年代中小學教英文主要教grammar
出黎社會做嘢接觸多左外國人就發現根本grammar不是最重要

英文最緊要識多vocabularies同要練好啲拼音

唔係唔認真
係教育制度太垃圾

以後做警察至少要有LLB／PCLL

that’s why popos english is so badbad la

叫班靚仔日日翻譯文宣實有用，又有意義又開心

唔知自己咩根量先最大問題
英文差 識講少少以為好勁
識講英文 聽寫讀冇問題 又覺得自己英文差
逃避講

你唔好話玩賽車game識油門迫力就得

玩啲有故事成份解謎嘅
唔係為咗學英文玩
但為咗爆機
你睇完攻略都要知clear邊啲event攞咩key item架

出到嚟打工 同外國人接觸多左
發覺舊時係學校學嘅好唔practical
我上youtube上reddit學得仲好講得仲自然

收皮啦惡乜撚野補呀
根本跟住香港個套死人填鴨式教育學足十二年都唔會真係識用英文
補撚多幾多個鐘都冇用啦
唔跟你啲書你個課程學就話人欠認真on99
利申 中學grad左之後開始睇netflix youtube嗰啲之後真心覺得自己英文好過中學個陣

坐得嗰個位應該要啦
I can’t find a right word真心香港之恥

屌on9文

知道自己程度去到邊 實會識點進修

咁老屎忽口吻

R生意

所以語境同教育一樣重要
而家新一代就輸蝕在無咗97前香港嘅英文語境

中國自古以黎都係咁
不問原由, 叫你死背

韓國人新個代唔係 大約95後00後個d英文好多都好好

晴報？
有冇睇民間記者會？

講緊毅進仔？呀唔係。佢地唔係香港人。我錯

讀唔成書嗰啲先走去做老師，鬼咩，教出嚟嘅下一代梗係差

出書無錢賺就賴人學英文唔認真
上網大把方法學英文啦例如睇youtube睇netflix

5** so what?
me can't find the right word lor

學校教嗰啲考完試好掉咗佢，日常溝通你好似寫文咁雕花有鬼用咩，工作時更加係寫得簡潔易明最重要

Grammar唔係唔重要，只要你基本文句通順，少少唔小心根本無人會介意(特定工種另計啦)

政府吹奏學普通話嘛

根本香港考試制度科科都咁撚垃圾
btw香港人英文點都好過韓仔囉

大佬呀 人地踢波咋

I don’t agree that having foreigners as English teacher is the best way. They don’t understand the difficulties of learning English as a second language. This is just bullshit.

6月開始個個都認真學英文睇英文報導啦

咁老實講 有時有得必有失
所以真係最好有中三淘汰試
得既去英中 唔得就去中中 分返個層次出黎

唔認同，感覺好多上左年紀嘅中學老師嘅英文好麻麻

利申： EMI學生

咪撚傻，有幾多香港學生識睇得明一本英文小說？
分分鐘嗰班友成世人未睇過一本英文書（唔計教科書）

Aw..i go to school by bus
thank you

香港自古以來最top嘅都唔會教書

講緊嘅反而係市井階層嘅英文水平
唔係話好好
但八九十年代你街邊捉個人佢都依依呀呀講到啲
鬼佬問路都問到
而家你捉個後生仔有啲真係要講英文就啞咗

Don't blame the system, you can improve the proficiency by your own self, such as watching English movie without subtitle, express more often in overseas forum, use the online translate for just words or terms, limit your self to translate the whole sentence, practice make perfect, there is no shortcut for learning languages

首先請廢除中中

多打twitter戰線
英文包好

不過左膠又會出黎嘈
呢樣野英國就係咁

細個嗰陣識閪咩

FBI FBI

Emm... Er..... Er.... Er... Em... Er... Er..... Sorry

母語教學害人不淺

Well the main function of a tax-collecting government is resource redistribution and policy formulation. I ain’t saying that self-learning is of no importance, but from the policy perspective, individual diligence or lack thereof is no excuse to lousy education policy implementations in HK.

學左冇乜機會講先慘
退步得好勁

港共根本想弱化香港人能力

唯一係唔夠機會去使用同練習姐

中文中學係死症，抹殺咗幾多年輕人

我想重學，有無人一齊

屌你老味黑警入撚晒新城巿舉槍

韓國人英文先好

Whatever, fuck you.

冇乜特別學，英文中學，第一次考Toefl 93%

true

雖然係16年前舊文, 都可以參考下
死症其實一路都係冇得"浸", 冇教你應該要"浸"先學到語言
唔少學生個方向都係速食應付考試就算, 冇心態覺得"語文差交換唔到資訊"

叫做有教grammer 但係冇資源時間去解釋文法, 點解要有文法
比較差個情況係逐隻字諗點樣中轉英, 而唔係個腦諗完一個抽象概念, 然後直接用一種語言express出黎
亦都造成部分人好快咁(懶醒)跳去個結論"你睇鬼佬都錯grammer, grammer唔重要", 但係冇發覺自己"語意"同語文熟練程度個底打得差, 根本冇得比
另外有樣野中英文都通用, 太多人誤解/低估"簡潔易明, 言簡意賅" 需要嘅語文水平

教育制度扭曲象徵

Laksa jai

Well many abc bbc here

認真 你就失業了

啱吖有dead by daylight 唔玩 就玩乜春人格 有lol唔玩玩乜春王者 宜家細路仲睇抖陰 睇到個人戇99

咪撚信呢班垃圾"專家"
香港英文教育失敗最主要原因係教學方法弱智+設計課程班友傻鳩
人地就算母語國家發覺出問題都識去重新設計教材同研究點改善
香港班垃圾最撚叻就係屌學生廢/唔努力係廢就個撚個文盲啦
本身小學開始每年學1000隻字左右搞撚掂, 但香港垃圾少少學校好多都好似放狗咁, 好多野堆哂公開試前先開波學, 最後咪變填鴨
填鴨唔係唔得, 但對教師自身水平要求好撚高

Fight for freedom

唔一定係買佢啲書lol
但學英文 睇書係好重要囉
睇咩戲聽咩歌都只係好表面lol

但佢識德文
大把嘢玩

逐隻字中轉英真係要改
個個話spring pocket，得自己人明，其實一句balls就夠

學國語就夠了
學英文托柒咩
共匪強國軍政府幾有power呀
學埋啲日落帝國語言，羞唔撚羞家

講真呢一化英文水平係無以前咁好
出到街聽到好多小朋友講普通話
人地新加坡平時都講英文
所以英文好勁
好多人以為香港人英文好
其實唔係
要同國際接軌
首先要講好英文

科研勁=譯得多書？

In my opinion, logical failure is a major problem among Hong Kong people
Causing education system failure along with lack of learning intention...that's what I felt after I left for the UK.
Logic determines education, that' what I realized when studying there...HK schools never take English seriously, classmates never interested and therefore failed to progress, what a waste.
Plus, the taxes are mostly spent to the brutal Hong Kong Police force and probably towards the Chinese government and we got no benefits as they want cuts from medical service and education resources (except political and mandarin aspects)

TL, DR: DON'T use google translate as a way of learning language, at least for english

watching movie without subtitle is for practicing listening for advanced learners. better have both subtitle sets on, and compare how 2 different languages express the same idea

also, only use google translate for quick reference, better use dictionary to see if the word really "fits" what you want to express. it's too easy to pick wrong word and screw up yourself

應該係第一語言 到時香港人全部講英文 大陸想文化入侵都唔得 又揾唔到工

梗係啦屌你老母 成個學英文既方式都錯撚晒 垃圾教育制度

普通話根本唔係國際語言
海外地位連台山話都不如
你識廣東話，好多時去到東南亞同埋歐美澳紐華人都講得埋
識潮州話同閩南話都係優勢
例如去廣州講廣東話ｄ人先會當你自己人咁睇

呢個真
香港人reading 好撚top
係speaking 冇環境練唔到
死症嚟

英文差係事實
教育制度應該平衡番效率同體驗lor
學得開心真係事半功倍
同埋小學好決定以後鍾唔鍾意學野

港色英語呀!

結果咪搞到啲人上唔到大學羅

要比梗係同non-native比

而家唔係咩？

學習語言除左自身環境之外，心態都緊要。大陸咪一樣有英文勁既人同有英文廢既人。香港人咪比咁撚多藉口自己啦

問你香港英文勁成點
想知

spring pocket 純粹惡搞萬梓良句電影對白啫
正經咁講, 學校冇引導學生去避免令自己意思"lost in translation"
中英文學習通病: 缺乏意識去執靚自己文字結構, 令其他人好有效咁明白自己想表達嘅野
深層次問題, 邏輯思維缺乏訓練, 其實唔係好知自己想講乜, 回應乜, 議論乜

Non-native 讀十幾年都睇唔掂一本書
你覺得有無問題？

上面有人講香港人英文好勁？

Please fuck off

要有幾認真.....
遇生字查下，平時打下機，睇下劇，上reddit Twitter屌尻d五毛。點都有少少進步掛。
你話要去到一個錯誤都冇，鬼佬都未必得啦

睇果位ching 中文都好似唔多好咁

Brain problem

最後我發覺有效溝通和文法無太大關係，反而好奇心加一點幽默，可以帶你走到很遠。

er...

以前就係
宜家呢代香港人英文差過韓國人完全唔出奇

搵Hong Kong hermit教

話時話d鬼婆鬼佬既英文老師都堅教得超正，又抵死又好玩上堂唔會悶

如果聽口音咪覺得日本韓國英文廢囉 其實外國冇乜人介意 講開法文印度文個d口音仲難聽啦
你睇下班popo 其實香港一直都係top個堆好top 底個堆咪好似popo d英文咁

Brian Problem
OKAY. Be careful

台灣國語
支國普通話

咁呢個係普遍現象定點先

I go to school by bus

Yes ah

咪玩啦
你睇台灣娛樂赤化仲快過香港
就係唔似香港無阻隔普通話嘅屏障

呢d文真係哂氣 口同鼻拗

呢樣正正係冇左台語嘅後果
佢以前頂多只可以利用福建人統戰
而家就
難怪咁多共諜
除非台灣再搞新一輪去蝗語運動

認真學啦

要學新加坡，每個人都識英文

學語言，一係有趣，一係有用。
手足將Twitter戰線煲到成為全民義務，
我擔保香港人英文進步不少

Brian problem

yes, you are beautifuler than me

讀死書啱哂grammar唔等於識用英文
今次we connect外國其實係一個好好嘅機會多d用英文
利申 淨係識go to school by bus

That’s true for the past 20 years but in recent days it’s improving

dont 9up lah, on9 jai

You old bastard’s english are never better than the younger generationLook at those rubbish elderlies

English txxn : 港人亞洲國家英語排名節節下跌

因為香港人咁多年嚟一係喺學校填鴨式學英文，一係就聽啲濕9英文導師講去學英美口音。好老實，其實英文內容講乜，點樣活用英文去簡單impactful咁去傳遞訊息先係學習語言嘅基本目標。

今次抗爭喺twitter文宣戰線見到好多辭不達意嘅人，覺得香港人認真要學好英文。當我地一方面唔想同大灣區接合嘅同時，都唔應該固步自封。學好英文係令香港great again嘅重要工具。

屌唔小心like錯
你訓左幾耐呀英文一直都係法定官方語言
根本而家都要學好

呢個真
外國開頭讀ESL嗰陣班韓國人講英文的確係1999但寫文同班香港人差唔多

諗返轉頭，當初我學英文都係靠上網睇鬼佬嘢、睇戲、聽歌，同個教育係完全無關

p牌一推

同埋中中真係好令人英文能力大減

華人教英文，只係教外殼，語言係一種思考方式，你唔教文化，唔教佢地既思維方式，即使你識好多生字，語法全中，但你同英語地區都係有代溝

Totally agger, 呢個就係新加坡嘅防火牆。
確保到只有英文好嘅人先適應到當地生活，本地坡人因為英文好，做乜都比移民有優勢。

你cut撚左普通話咪專注到囉

教育局除左識填鴨同洗腦仲識乜

而家d家長以仔女識講支那話為榮。
英文？wfc

專家食屎啦，冇data你講乜9都得

借位推推 中學生需要大家幫手

但入左u之後英文勁速倒退宜家甚至冇用既需要

否認左先
香港人無缺點呀

母語教學

我係韓國讀書既
我可以話韓國大學生既英文水平係同日本人差唔多

佢係講緊香港的教育 仲用埋d舊方法，改制搞到香港人英文愈黎愈差 其實依家接觸英文的機會仲多左只係點樣運用黎做教材姐

放便你走佬砟 ielts冇7.5以上幾難走去英，美，澳，加

母語教學 累死幾撚多人

佢地真係搵食考SKY 新個代唔會好差下化

香港個英文堂，連拼音都cut咗。。。好多都只係識硬讀

因為契丹支那滿洲國強迫香港的小學生學習「胡語」，那來那麼多時間，你以為個個都是天才。

自學多過聽書學

唔知點解個post上咗熱門所以拉一拉返落嚟
雖然講得啱

認同

你講呢啲唔算係academic English 不過涉獵多呢啲當然會進步

屌好驚 中學有條友教英文又係叫馬學禮

🤔

睇英文字幕

韓國人英文廢？ 你去下啲勁大學exchange 同班韓仔講，個個勁到你會自卑添呀。

想請教
睇戲用英文字幕點先明講咩？

教育局出盡奶力推普通話教學 母語都咁樣對待 仲講英文 將教學責任推比學校 學校又推比補習社

根本用母語唔代表就係差
用英文就係優秀
只係因為香港人唔尊重母語
你睇日本好差咩

因為香港人係咁笑9人地錯grammar

後生一代赤化速度根本冇分別
唔禁番普通話三五七年都阻唔到文化入侵

你技術、科研、市場發展水平可以完全唔使英文好似日本咁自立門戶咪得囉
就算韓國同台灣都未得
莫講話除咗炒股炒樓外乜產業都無嘅香港...

專家食屎啦，打緊仗dllm

我講我自己姐
其他人應該就唔會

其實韓國大學有無用英文上堂既時候？
香港就乜科都係用英文

我睇youtube d片用英文訪問大學生
佢地都答到
不過可能大家對唔差既定義唔同

可以話你知佢地只係考試高分
因為好多韓國既大學畢業要求係考tofel
基本上全部都會過到合格要求
不過出到黎係一句都唔識講既

有 不過就算用英文上佢地都係好廢
好似就算香港d大學用英文上都好 都好多人出到黎唔識講啦

自己教育制度垃圾就賴人無心向學 總之自己無責任
同個濕鳩政府一樣

母語教學已經害死左一堆人

剩係睇吓97前同97後嘅明珠台節目舖排你就知